<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>剪刀兔</title>
    <link>https://www.editool.cn/</link>
    <description>Recent content on 剪刀兔</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>&amp;copy;{year}, 素图科技 版权所有</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jan 2020 04:15:05 +0900</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://www.editool.cn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
      
      <item>
        <title>下载安装</title>
        <link>https://www.editool.cn/docs/download/</link>
        <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 10:08:56 +0900</pubDate>
        
        <guid>https://www.editool.cn/docs/download/</guid>
        <description>Win10客户端下载  Win10系统客户端下载
  Mac客户端下载 Mac系统客户端安装方法

版本更新记录 2020年8月20日：版本0.2.1688.23220
2020年7月31日：版本0.1.1370.21320
安装流程   下载并运行剪刀兔安装程序。若系统出现如下提示，请点击【更多信息】后，点击【仍要运行】。
  根据步骤提示进行剪刀兔安装。
  安装完成。启动客户端后，右下角任务栏会出现剪刀兔图标。
  </description>
      </item>
      
      <item>
        <title>功能概览</title>
        <link>https://www.editool.cn/docs/tutorial/sec1/</link>
        <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 10:08:56 +0900</pubDate>
        
        <guid>https://www.editool.cn/docs/tutorial/sec1/</guid>
        <description>剪刀兔是一款基于人工智能技术，实现【视频自动转换成图/文/GIF】的媒体编辑器。
主要功能概况  可将视频 单个/批量 转换成图文段落形式 提供多种视频处理预设； 图片段落可一键转成GIF； 支持导入字幕并转换成文字段落，并自动匹配至相应图片下方； 提供细节编辑功能（拆分/合并、删除/恢复、挑选主图、GIF转换、编辑文字、快捷回放等） 支持快捷发布，直接将内容复制粘贴至其他平台。 视频处理列表上限为100条。  剪刀兔0.2版本新增功能  GIF调参功能，可调节GIF的帧率和宽度； 主图大图预览，支持上一张/下一张切换； 在新标签页查看发布结果； 发布结果支持一键全部选中。  视频列表页面 本页面可导入视频及字幕，并选择预设进行处理。处理完成后，视频将自动转换成图文的格式。

视频列表为空时，页面如下：

一般使用情况下的视频列表页面

多选时页面显示如下：
图文编辑页面 视频处理完成后，进入图文编辑页面，如图所示


预览页面

发布页面</description>
      </item>
      
      <item>
        <title>导入视频与处理</title>
        <link>https://www.editool.cn/docs/tutorial/sec2/</link>
        <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 10:08:56 +0900</pubDate>
        
        <guid>https://www.editool.cn/docs/tutorial/sec2/</guid>
        <description>支持的视频/字幕格式   支持的视频格式
mp4、flv、avi、wmv、mov、webm、mpeg、m4v、mpg
  支持的字幕格式
srt、vtt
  导入单个视频文件 点击【+】或者【添加】按钮，选择视频，打开。
导入多个视频文件 点击【+】或者【添加】按钮，同时选中多个视频，打开。
单次同时导入视频数量：不多于100个
添加单个字幕 点击【添加字幕】按钮，导入对应字幕文件，字幕文件标题和视频文件标题不要求一致。
同时导入一个视频和字幕 在导入时同时选择一个视频文件和一个字幕文件，系统自动匹配名称相同的视频文件和字幕文件，字幕文件标题和视频文件标题要求一致，否则无法匹配。
同时导入多个视频和字幕 在导入时同时选择多个视频文件和多个字幕文件，系统自动匹配名称相同的视频文件和字幕文件，字幕文件标题和视频文件标题要求一致，否则无法匹配。
视频处理预设选择 导入视频（和字幕）后，选中需要处理的视频，选择视频转换预设，开始转换。
五种视频预设概念：
 默认：适合绝大部分Vlog、电影、电视、纪录片、动画片等类型的视频。 PPT：重点提取视频中的PPT画面。适用于网课、发布会等以播放PPT为主要内容的视频。 图片轮转：适合转换“连续静态图片播放”类型的视频。 定点拍摄：适合使用了稳定器、三脚架拍摄的视频，将自动合并大量的重复画面。分出来的段落较多，备选图较少。 手持拍摄：适合转换手持拍摄的视频，会排除抖动带来的误判。分出来的段落较少，备选图较多。但不会合并相似图片。  处理单个视频  选中一个视频，根据视频类型和自身需求选择视频处理预设类型，点击【开始】按钮进行处理。处理过程中，进度条显示处理进度，客户端图标也可以查看处理进度，且视频处理完成后，客户端会提示“‘视频名称’已处理完成”。 视频处理过程中不能暂停处理和取消处理。  同时处理多个视频  分别修改视频的视频预设选项，①点击视频文件名称前的多选框或者②按住“Ctrl”键，鼠标左键选中多个需要处理的视频，点击【开始】按钮，批量处理。 同时处理时，最多同时处理两个视频文件，其他选中视频文件进入队列排队，按照队列自动处理。 同时处理数量不多于：100个  重新处理视频 视频处理完成后，不能重新处理，可再上传相同文件进行重新处理。
删除视频列表  删除单个文件，点击【删除】按钮进行删除。  
删除多个文件，①点击视频文件名称前的多选框或者②按住“Ctrl”键，鼠标左键选中需要删除的文件，点击【删除】按钮，即可批量删除。  
删除全部文件，点击【全选框】，选中全部文件，再点击【删除】按钮。  
删除视频列表文件，会同时删除本地已处理的文件。  进入编辑页面 点击【开始编辑】按钮，即可进入编辑页面。</description>
      </item>
      
      <item>
        <title>购买会员</title>
        <link>https://www.editool.cn/docs/vip/</link>
        <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 10:08:56 +0900</pubDate>
        
        <guid>https://www.editool.cn/docs/vip/</guid>
        <description>购买会员激活码 剪刀兔有月度会员和年度会员两种选择，并提供试用会员（有效期48小时）。
扫描对应二维码，可直接购买相应会员激活码。
购买成功后，在登录剪刀兔时，输入激活码即可正常使用会员功能。
 0元试用   限时试用体验：0.01元  仅限购买1次，有效期48小时    月度会员   月度会员：29元/月  原价39元/月    年度会员   年度会员：199元/年  原价399元/年    发票申请 如需开发票，请至购买会员激活码入口申请（即微店订单处），联系客服即可。
会员登录及激活流程   剪刀兔客户端下载完成后，双击剪刀兔桌面快捷方式打开剪刀兔登录界面。
  登录界面如下，打开微信“扫一扫”，扫描界面二维码，登录剪刀兔。
  首次登录需要输入“激活码”，若没有激活码，点击【还没有激活码？点击此处获取】，获取激活码，进入激活码购买页面。
  购买成功后，填写激活码，点击【提交】，完成激活。
  激活成功后，将显示如下页面，可看到会员到期时间。点击开始使用进入剪刀兔编辑器。
  剪刀兔编辑页面如下图所示，点击【＋】即可上传视频及字幕文件，开始使用。
  若客户端已经处于启动状态，双击右下角任务栏剪刀兔图标也可以打开登录界面。 鼠标右键单击右下角任务栏剪刀兔图标打开客户端菜单栏：
 点击【显示】打开登录界面； 点击【进入编辑器】进入剪刀兔编辑器； 点击【退出程序】退出剪刀兔客户端。  
  如有疑问，请关注剪刀兔服务号，发送问题进行咨询，会有专属客服为您解答。</description>
      </item>
      
      <item>
        <title>图文编辑</title>
        <link>https://www.editool.cn/docs/tutorial/sec3/</link>
        <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 10:08:56 +0900</pubDate>
        
        <guid>https://www.editool.cn/docs/tutorial/sec3/</guid>
        <description>合并/拆分段落  段落合并要求：段落间时间相邻且位置相邻，才能合并。 常见的不能合并的情况：   如果两个段落中间有已删除的段落，不能合并； 如果拖动段落，改变了段落原本位置，导致段落时间不相邻，则不能进行合并； 文本段落不支持一键合并。  删除/恢复段落  删除/恢复视频段落
点击【删除】按钮删除不需要的段落，删除后，该段落将不会显示在最终预览及发布页面上；但是该段落并没有被彻底删除，在编辑页面点击该段落的“恢复”按钮，可以恢复原段落。  
删除/恢复文本段落   有内容文本段落，按照删除/恢复视频段落的方法可删除/恢复文本段落；  
 无内容文本段落，点击“删除”按钮，将彻底删除，不可恢复。  挑选主图 鼠标放在备选图位置可以预览备选图效果，鼠标左键选中后将固定显示，且只有选中图片会显示在预览和发布页面。
主图大图预览  点击主图图片，即可将图片放大至全屏预览，点击右上角【×】关闭大图，结束预览。 点击左右按键或者键盘左右方向键，切换上一张/下一张主图。  开启/关闭GIF  点击【开启GIF】按钮，将段落转换成动图，转换成功后，在预览图右上角将显示动图大小。 在GIF状态下，将后面段落向上合并，会重新变回图片模式，如需要GIF模式，可重新转换。  GIF调参 拖动右侧【帧率】和【宽度】滑动条，或者直接在输入框输入数值，调整GIF参数。
监视器回放 点击段落时间（显示时间为段落开始时间），左侧预览视频将从段落开始时间进行播放。
拖动排序 鼠标左键按住【拖动】按钮，对想调整位置段落进行拖动。
新增文本  鼠标左键点击【添加文本段落】按钮，新增文本，点击文本框进行内容编辑。可用快捷键：加粗Ctrl+B，加斜体Ctrl+I。 粘贴到其他平台时，字体字号会自动转换为该平台的默认值。  撤销/重做 撤销/重做快捷键 Ctrl+Z / Ctrl+Shift+Z。
返回视频列表  需要返回视频列表时，点击左侧菜单栏【返回列表】按钮，即可返回视频列表。 根据需要选择提示信息，【保存并离开】、【舍弃更改】、【继续编辑】，选择并点击后，将执行此项操作。  进度条预览 页面最右侧小图为全文段落预览，点击可快速跳转段落。
保存/预览 保存
 保存方法：①点击左侧菜单栏【保存】按钮；②键盘Ctrl+S。 编辑后没有手动保存，离开页面时会提示【保存并离开】、【舍弃更改】、【继续编辑】，选择后离开。 暂时没有自动保存功能。  预览
 点击左侧菜单栏【预览】按钮，可预览整体效果；结束预览点击上方【关闭】按钮。</description>
      </item>
      
      <item>
        <title>快速上手</title>
        <link>https://www.editool.cn/docs/guide/</link>
        <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 10:08:56 +0900</pubDate>
        
        <guid>https://www.editool.cn/docs/guide/</guid>
        <description>下载安装及登录完成后，用户可进入剪刀兔编辑面板desk.editool.cn ，开始操作。
一、导入视频与处理 点击【添加】，将想要处理的视频导入到列表中，选择视频处理预设后，即开始处理。
 处理完成后，点击【开始编辑】按钮，即进入到编辑页面。
 二、图文编辑 现在大家可以看到，视频已经自动被分成了许多个“段落”。
如果此时点击【预览】，可以看到最终展现效果，已经是变成了图文模式。
 接下来我们将对自动转出来的图文进行细节调整
 1、合并/拆分段落 如果觉得软件自动分割的不好，想把它们合并起来，可以点击【向上合并】按钮，就会与前一个段落合并；如果想把它们拆开，将鼠标移动到相应位置，点击【拆分】按钮即可。
 2、删除/恢复段落 如果觉得某段不想出现在图文中，可以点击【删除】；需要时也可以恢复。
注意，如果文本框是完全为空的状态，删除文本框时是永久删除。
 3、挑选主图 鼠标放在备选图位置可以预览备选图效果，鼠标左键选中后将固定显示，且只有选中图片会显示在预览和发布页面。
 4、转GIF 当要把某个段落转换成GIF时，点击【开启GIF】按钮，软件就会自动把这个视频段落转换成GIF。
 5、监视器回放 如果想不起来这个段落的内容，点击左边的【时间点】，监视器就会从该点开始播放视频，方便了解情况。
 6、保存/预览 点击左侧菜单栏的【保存】按钮，就可以保存当前编辑的结果。
点击左侧菜单栏的【预览】按钮，就可以查看该文的预览效果。
 7、发布 编辑完成后，点击左侧菜单栏【发布】按钮，在发布页面选中需要的内容，复制，粘贴到其他想要上传图文的平台编辑页面，进行发布。
 以上就是本软件的一些基础功能介绍。</description>
      </item>
      
      <item>
        <title>常见问答</title>
        <link>https://www.editool.cn/docs/faq/</link>
        <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 10:08:56 +0900</pubDate>
        
        <guid>https://www.editool.cn/docs/faq/</guid>
        <description>常见问答 安装启动问题   下载了剪刀兔客户端，却但无法在电脑上安装？
 目前剪刀兔只支持在win10 64位系统上使用，不支持win7/win8或mac系统，也不支持win10 32位系统（市面上绝大部分win10都是64位）。
    下载了剪刀兔的客户端，安装成功，启动程序时却报错（提示“无法连接”等）。
  首先请检查您电脑的操作系统，是否是win10 64位系统。否则将无法正常使用并报错。
  如果确认操作系统符合要求，请检查电脑是否连上网络，未连网时将提示该错误。
    在win10系统上安装成功，也成功启动了程序，但点击“开始使用”或“进入编辑器”时网页却一片空白。
 剪刀兔支持的浏览器为chrome或chrome内核的浏览器（如360浏览器、最新的edge浏览器等）。不支持IE浏览器。 如果点击“开始使用”或“进入编辑器”时，网页一片空白，请检查是否使用了不支持的浏览器。 建议使用chrome内核浏览器，直接输入编辑面板地址：desk.editool.cn 即可正常使用。    视频处理问题   上传视频时提示【上传失败】是什么原因？
上传失败的可能原因
 上传文件过大，导致电脑磁盘空间不足。（因为“上传”实质是将视频复制至本地专用目录进行处理，并非上传至服务器，所以会占用本地磁盘空间） 上传视频的数量超出列表上限（目前上限为100条） 。
    视频/字幕上传成功，但无法进行处理。
无法处理的可能原因：
 尚未会员登录。（登录后即可正常使用。） 已登录，但会员已过期 。（重新购买激活码进行激活，即可正常使用。） 网络连接断开。（联网后即可正常使用。） 电脑磁盘空间不足。（请清理磁盘空间后再使用。）
    图文编辑问题   导入了视频，但转换出来的结果只有图片，没有文字。
  目前剪刀兔支持在同时导入视频及字幕的情况下，可以转换出文字并自动对应至视频段落（视频段落以图片形式呈现）。
  如果视频处理时，只导入了视频，未导入字幕文件，将无法转换出文字，只会生成视频段落。
  未来我们将陆续更新更多高级功能，包括语音转文字功能，敬请期待。</description>
      </item>
      
      <item>
        <title>关于我们</title>
        <link>https://www.editool.cn/docs/about/</link>
        <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 10:08:56 +0900</pubDate>
        
        <guid>https://www.editool.cn/docs/about/</guid>
        <description>素图科技 “剪刀兔-视频自动转GIF图文编辑器”由上海素图科技有限公司开发。
素图科技位于同济大学科技园，属于上海市大学生科技创业基金会同济分基金支持企业。创始人团队有来自同济大学、上海交大、南开大学等校的硕博士生，依托高校科研实力，主要进行区块链、人工智能等领域的底层平台和应用案例开发。
地址：上海市杨浦区中山北二路1121号同济科技大厦二楼。
了解更多请访问素图科技官网：https://www.sutu.tech</description>
      </item>
      
      <item>
        <title></title>
        <link>https://www.editool.cn/docs/tutorial/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://www.editool.cn/docs/tutorial/</guid>
        <description></description>
      </item>
      
    
  </channel>
</rss>